大撚鑊！Cloudflare 有安全漏洞，造成大量客戶資料洩漏！

CloudFlare 被發現程式碼問題造成大量客戶網站快取資料洩漏

CloudFlare 公司在一般人眼中不太會有印象，但對於接觸過買網路空間架站的人就多少有點印象了。這家公司是許多預算不高的小網站們會選擇的免費 CDN 供應商之一，在 CDN 服務中有著不低的知名度。最近這家公司有個壞消息，有位安全專家發現他們的 程式碼會引起記憶體洩漏問題，進而導致需多私密資訊，像是個人密碼、API數值、cookies都被曝光在許多行家面前。重要的是這個漏洞還延續了很長一段時間，引起相當大的話題 。

CloudFlare 除了是初學 WordPress 的 CDN 好朋友，也具備著基礎的 SSL 功能幫大家的網站做個加密，雖然台灣連 CloudFlare 只有2016年4月到8月這段時間因為有台灣機房而有不錯的品質，後來因為 CloudFlare 與 Hinet 中間價格談不攏，又回到過去品質不太好的連線狀態，但免費的 CDN 服務很少見， CloudFlare 還是有許多使用者用，也累積不少用戶。除了免費以外，CloudFlare 也有商務方案，提供大公司完善的加密與資料快取服務，也提供了一定程度的保護。

最近一位任職於 Google Project Zero 安全小組的 Travis Ormandy 大大發現這個問題，注意到 CloudFlare的程式碼某個bug，會在每秒 3,300,300 次的 Http Requests 中產生潛在的記憶體洩漏 ，因此這個 bug 後來也被Travis Ormandy稱作 Cloudbleed。

Travis Ormandy 發現到這個記憶體洩漏限向導致許多被加密的資料顯示出來，像是酒店的客戶預定資訊，系統管理者的密碼，甚至看得到約會網站上完整信件的快取資料。他認為這個漏洞讓他知道 CloudFlare管理的網站數量有多麼龐大，也存著許多一旦洩漏就會引起問題的資料。

CloudFlare隨後表示，該公司以前用於編譯的解析器Ragel所生成的程式碼產生錯誤。並提到這個bug已經存在於來自 Ragel 生成的程式碼相當長的時間，但一直以來卻沒有被發現 ，直到後來切換到 cf-html 解析器，解析器雖然沒有什麼問題，但問題在不同的解析器在快取上也有不同方式，使記憶體洩漏問題產生。

CloudFlare 作為一個CDN 供應商，自然有責任保護客戶的數據，但實際上 CloudFlare 自己也樹大招風，比方說2014年香港佔中事件中用來作為全民投票的網站 ，曾使用 CloudFlare 提供CDN服務與加密內容，而就有來自不明來源的DDNS 攻擊在針對 的同時，也波及 CloudFlare 的主機。

目前針對資料洩漏的問題，CloudFlare工程師已經即時著手處理，花了七個小時，禁用了三項功能的程式碼來防堵問題再次發生，並與各家搜尋引擎廠商一起聯手清理快取訊息。這一連串由自己人捅出來的狀況算是告一段落。但這件事多少也衝擊到用戶對 CloudFlare的信心，需要更多的智慧去彌補。

一早開咗, 冇人理

幾個香港論壇有份

呢件係好事嚟, 咁啲Internet Security Specialists先有工開嘛!

Lihkg user 改密碼未

都冇中到

哩個網淨係 check 個網有無用到 cloudflare
上網個 github 先係真正受影響既網站
都無 lihkg 份，admin好波

Alexa Top 10,000

好彩無轉用佢

條List只係估計中左招 同你張圖作用一樣 只係話Top1萬用緊CF既site有咁多
想知有冇中招得Admin自己知 不過咁大單野中左招應該會出公告